肌斷食咗半年，感覺良好

今年二月中左右，唔知咩事，就得知咗『肌斷食』呢個概念。
之後上台灣書網買咗好多書睇，（香港買書比較貴）

淨係用水洗面?

自
太早開post未訓醒

睇完第一本關於肌斷食嘅書就即刻開始實行用皂洗面。

當時係喺吉x島買和光堂蜜糖皂洗面，
洗面後完全不用 任何 護膚品～

頭一個星期，無爆瘡，無太乾，
比想像中平靜

之後第二個星期，就開始見到洗完面過完水，
鼻上面有啲白頭會浮咗出嚟，感覺好爽

之後就陸陸續續試咗用其他皂，
前排去日本旅行都無再好似以前咁狂買護膚品化妝品了，
只係買咗好多好多好多皂

有無邊隻皂好用 而香港又買到？

用皂呀我，因為本身有少少油肌底。

試過只用水洗，但不太放心，所以都係用返皂

宜家用緊日本牌子 Nov ，唔記得日本嗰陣買幾錢。
我見 SxSx 都有得買⋯⋯

洗落唔乾，係for 暗瘡肌的。

我都想試 我都係油肌
洗完臉 查cream 都會有乾紋

絲一日洗幾多次臉?同埋呢隻皂岩唔岩男士用

繼續講先，雖然唔知有無人睇

除咗用皂洗面之外，隔咗無耐我都開始埋用皂洗身+洗頭髮。

用皂洗身對大家嚟講可能比較容易接受，
但用皂洗頭，唔知大家有無聽過 ？

其實外國都有啲人有做 No-Poo，
姐係 no shampoo （唔用洗頭水）

但香港咁熱咁濕，我完全無試過只用清水洗頭/ 身

但講返用皂洗頭髮，我嘅感覺係：超正！

竟然無想像中嘅乾旱或者洗唔乾淨！
有個 bonus 係啲頭髮長得快咗好多
（利申：小妹長頭髮 ）
但有個唔好處就係舊皂用得越來越快

但無論如何，用皂洗頭、洗身、洗面，又乾淨，又環保

我都係，中學嗰陣明明油肌、有暗瘡，
塊面（尤其額頭）有好多乾紋
但我宜家雖然人大咗，但就算乜都唔搽都無覺得乾

你用咩皂洗頭啊

我基本一日早晚各一次咋，
洗太多臉 no no no

當然啱男仔用啦，
我有介紹俾我一個男性朋友用，佢都覺得唔錯

（打手／廣告死全家 ）

留名

皮膚會唔會好乾

香港可能ok，其他國家冬天真係冇可能唔搽野

我用美國 Dr Bronners 皂洗頭。

佢有好多味㗎，我用過original、tea tree，
效果上無分別，都非常乾淨，
不過有少少貴，
我第一次係上網買，之前去日本都入咗幾舊

但我想問你本身有無化妝
如果有嘅 卸妝方面係咪都做到？

無呀，
除咗曾經有一舊皂用到有啲敏感嗰排之外⋯⋯

基本上不過度清潔就唔洗擔心

我都拎自己個面試緊
大約試左一個月清水洗面
係真係無咁易生豆豆
都21歲仲生豆豆你話我死唔死

我細妹都玩緊肌斷食 皮膚的確係好左d
但佢話肌斷食係用黎還原皮膚自身最基本的狀況
即係你皮膚本身好先值得用肌斷食

都係，所以我讀嗰幾本書嘅日本作者有啲會用一隻蚊咁多嘅凡士林按喺面上

我去旅行嗰陣、有時出街會用粉餅，
都係只用皂洗臉。

（肌斷食極其量只接受少量粉狀化妝 ）

我所有野都係用皂
感覺係好良好
但唔覺肌膚有好到/差到
頭髮最大分別

加油堅持呀，見到皮膚改善中真好

唔係喎 我2年前好多暗瘡暗粒，個底都唔好㗎
仲食過一年抗生素㗎，不過一停藥又生返

所以都keep住試唔同嘢、唔同方法，
之後就遇上肌斷食了，我都無諗過work

你都用皂洗頭 ？

咁係咪化妝前都唔搽得化妝水？

本身皮膚乾得黎又好油
我都唔知點搞

我係誠品都見過本書講肌斷食
有諗過試...但接受唔到自己唔化妝返工
用皂驚落唔乾淨

樓主 唔係judge你
但有朋友對呢個做法唔太同意
本身都係有暗瘡 皮膚唔好先用護膚品
咁未用護膚品之前又點會開始生暗瘡

唔搽呀～

真係乜護膚品都唔用

我女友都試過
效果一般.. 塊面好乾

我都明
可以試吓用粉狀化妝品？

我如果用粉餅，只用皂洗面 touch wood 無多生暗瘡

我都有諗過

如果護膚品係達到用嗰個人想要嘅效果，我覺得用得開心就得啦

試咗幾耐？可能係之前用開護膚品習慣咗 ？

由細到大乜都唔差
毛孔又細皮膚又平
個個都話好
利申男

由細到大乜都唔茶
毛孔又細皮膚又平
個個都話好
利申男

洗頭會有咩分別架

想問下係咪一定要皂？因為之前用皂用左冇耐佢就溶溶地咁 如果用洗面奶呢

用水洗面 ？？

不能否認有啲人天生麗質
我男朋友都係用水洗面乜事都無

香港天氣點同呀

係
頭油比較多
用左會好清爽
keep到8個鐘輕身
但調節唔到出油情況
所以起身臨訓都會洗一次

以前用萬x買嗰啲洗頭水，用完唔用返護髮素會想死

但用皂反而唔會乾

而且喺成分方面簡單啲，而且環保啲

我三年前都係用皂沖涼
只係覺得沖得乾淨過用沖涼油

有無皂係專係洗頭？
定係同一舊皂可以洗埋頭？

用皂係因為佢成分簡單啲
用完要帶離浴室，保持舊皂通風

如果會日日揸base係咪唔適合玩肌斷食

我只係用啲佢官方寫適合洗頭嘅皂洗頭
試過喺iherb買過幾款都ok

絲打可唔可以介紹邊幾款？

對對，base大多數係液態（？）
我見過iherb好似有粉狀～
不過都係搽少啲嘢好啲

我自己既意見就用完護膚品後有舒緩到
但唔係解決個問題

你可以喺iherb打 『shampoo bar』睇，
我用過 Grxxxxx's 同 JR Lixxxxx 呢兩個牌子，
兩隻都不過不失啦

敏感肌適唔適合肌斷食？

大把毒撚都係就咁清水洗面喇，咪又係成面油同暗瘡

認同，我以為生暗瘡都會搽 Oxx10 ， LaRxxxxPxxxx等等等等等護膚品，係有用嘅其實
但真係唔係解決個問題

宜家我皮膚講真唔係完美，
但可以唔依賴護膚品都接受到自己就滿足了

適合呀～ 起碼減少護膚品的外在刺激

我都有睇過肌斷食的書
我諗出暗瘡的問題係因為間中荷爾蒙或者青春期清潔冇做好
肌斷食好似樓主咁會出油的話其實都應該清咗啲油佢 先唔會塞住毛孔發炎

我都想試肌斷食 但返工無理由唔化妝

咁暗瘡成因有好多嘅，
例如細菌，飲食，休息，產品接觸⋯⋯⋯⋯

細菌方面，護膚品嘅防腐劑會連皮膚上嘅好菌都殺埋，有可能會導致更多暗瘡，包括洗頭水入面嘅防腐劑，有時啲人面、心口、背上嘅粒粒都係咁而嚟

對對，荷爾蒙當然有影響，而且煩就煩在難以控制
所以都係適當同適量清潔啦

平時唔搽嘢開冷氣瞓教已經乾到想死
冬天點肌斷食
利申混合偏乾

用水洗面？定有用產品洗面？
如果乾，而且洗完面過咗起碼30分鐘都好乾，可能用超級少嘅凡士林

之前睇書 佢話真係頂唔順的時候
可以搽啲Vaseline

咁係咪唔可以搽防曬

我用fan出名無添加嗰個牌子)洗面
唔開冷氣其實ok 一開冷氣瞓就乾到即刻出紋同繃緊
Vaseline 好油下喎 而且唔係都有防腐？

Fanxx

我唔用呀，書話唔俾用

因為又係成分呀、用完又要落妝等嘅原因。

擔遮戴帽行陰嘅地方啦

凡士林只能用一隻蚊咁丁屎嘅份量
凡士林係 petroleum，唔係極乾都千萬不要用
用都真係只能用少量！

凡士林接近100%係petroleum，無防腐劑。
如果真係決定用，要留意唔好買有香料嘅 version

樓主幾歲？依家皮膚狀態點？有冇圖（唔露樣）
咁肌斷食一開始冇任何唔適應？見有d 話會爆瘡勁d 爆完就會好 .

年紀大適唔適用？年紀大d 肌膚自生能力會差

我大學生嘅年紀啦 圖就不了

一開始無唔適應呀（無睇第1頁 ）
我好好彩無爆多咗
年紀大當然可以試

好想講試 但冇得化妝係卻步嘅原因
btw 係台灣買咗手工梘 有分沖涼 洗頭 洗面

我一開始都要好勇敢咁唔化妝出門口
但我嗰陣返大學日數少、時間又短，容易捱少少

但如果要化妝返工／習慣咗化妝嘅人係難啲嘅

我都肌斷食左三個月皮膚好左好多
無再咁紅

讀緊書 好鍾意買化妝品同化妝
要維持幾耐先有效果

咁就好了 戥你開心

我以前都好鍾意買化妝品同埋化妝
宜家都有睇隔離化妝護膚個post
有時啲嘢太靚啦

我嗰時係大約3,4 星期先敢肯定係改善中

真係好了！
我自己都要堅持落去

想問吓由細到大都冇用過護膚品既話，肌斷食係咪會冇乜效果

做左三個月，用手工皂洗面，沖涼用凍水，皮膚好左好多

應該是吧
因為你本身都只是用清水洗臉啦？？

用緊lush 洗頭皂，成百蚊舊

對對無錯，水溫都好重要 ！
太熱的水對皮膚不好，會洗走太多油脂

你可以 try try 我上面講過的 Dr Broxxxx'x
香港都有得買

如果間中先生一 兩粒都可以用？
用樓主介紹藍色個隻就得？

可以啊~ 我試過 和光堂 蜜糖梘 都好好用~
我見過吉吉島 / 惠X 有...

清水+毛巾洗面, 洗左23年
人人都話我皮膚好

咁就好了 唔洗煩~

樓主話肌斷食後啲白頭出哂嚟，咁有無磨砂清，定唔理佢就自動甩？

以為乜撚野肌斷食
原來唔用化妝品護膚品
根本9成男仔都係咁架啦
係你地d女人麻鳩煩

對對，洗多幾次就自動甩出來了。
我都有稍微用手指搓下的 ～

磨砂會破壞角質，等皮膚代謝啦

你講得無錯，
其實有啲男仔乜都唔用，而且皮膚亦無問題，
咁樣係值得高興 。

但係我只係分享一下、想同大家討論一下。
有好多人都會想用不同方法讓皮膚健康好睇，
呢個post唔係想拯救世人、批評人用護膚品，
而只係分享。

不過 between ，如果做人惡言相向，外表幾好都無用

我之前都3個月斷左
不過冇甩皂
有用防曬落妝
買舊皂再黎多次先

加油啊！祝你好運

防曬都唔搽

我用皂會瘋狂爆瘡 用護膚品反而冇野

肌斷食係咁的：（我直接影吧 ）（自 宇津木龍一〈肌斷食計劃〉）

你化妝係用液態化妝品 ？
用皂的話，最好唔好化妝，就算化妝都只係用粉狀

對呀，但都要同陽光減少接觸

樓主我想問下用埋舊皂洗頭嘅話除咗會長得快啲之外仲會有咩影響？
我而家啲頭髮好似海膽咁飛晒出嚟
完全唔貼
同埋淨係暗瘡淨係會係額頭位置到生（可能因為有pat陰遮住
如果用純皂沖涼+洗面+洗頭嘅話會點
係咪舊舊皂都可以咁用？
同埋有咩皂推推薦
利申淨係用洗面膏洗面 無用過其他嘢

用得開心、有你需要的效果就用吧

諗反起又啱
以前淨係用水洗面
好耐先用一次洗面奶
皮膚係超好 無暗瘡
咁另一批咩都用齊嘅同學反而皮膚差

因為皂係alkaline, 會令到你皮膚更加乾 , 皮膚乾就會出油. 正常洗面用弱酸性先係最好

我轉左用低刺激既洗面 皮膚都好左

無㗎，用皂洗頭只能清潔，無任何造型功能

咁你就唔好俾頭髮掂到額頭啦

用純皂沖涼+洗面+洗頭嘅話，咪做到基本清潔囉

洗頭可以揾返佢話可以洗頭的 ，
我本身用嚟洗頭嗰舊，洗頭洗身洗面都得

皂，推薦嘅話，其實越簡單越好

男人老狗乜都唔用咪又係有暗瘡

絲打用咩洗頭

所以我睇過有本書都話，
其實洗面嘅產品唔需要停留喺面上太長時間，
因為會過度清潔，同埋有機會破壞皮膚嘅角質，

弱酸性嘅話可能氨基酸會做到，
但如果弱酸性嘅洗面產品，都係含有介面活性劑嘅話，
都係會對皮膚造成傷害

如果用番梘洗面，
雖然皮膚會暫時偏向鹼性，
但係健康嘅皮膚會好快變返弱酸性，
所以唔會有啲乜嘢問題。

自膠 有咩產品香港買到？

上面提過暗瘡有好多成因 ，所以都要留意下洗面之外嘅習慣～～

Dr Broxxxx's 可以喺香港買到啊

sosad
我都想啲頭髮可以掂到額頭
唔知係髮線高定點
pat陰同額頭中間硬係有條罅喺度
伸隻手指入去可以完全掂唔到啲頭髮
絲打你而家用緊邊款？
係咪前面post出嚟藍色包裝嗰隻
覺得好唔好用？幾錢一舊

我覺得肌斷食係for一啲用化學品用到皮膚抵抗力差曬嘅人
調理返皮膚自生復原嘅機制

屌 以為關做gym 事，輕斷食

過來人答你，呢果直情係根治方法

我依家洗面係用緊藍綠色盒呢個呀，
我之前係喺日本買，800円，好好用啊
香港幾錢我唔太清楚啊 ，
你得閑去莎莎睇吓幾錢啦

和光堂嗰個就 $4x

你講得無錯呀

年紀細先有料咁玩
老人家乾肌 聽到都怕怕

利申
用開皂for face&body 有自己整添
頭髮難搞d

出名d ge手工皂推薦台灣阿源
用靚料整

真係work就太好了

呢度有好多同路人，好感動

我幾同意個概念
你皮膚唔好，搽護膚品上去係保養緊啲壞嘅皮膚

如果真係乾肌， 其實唔一定用番梘洗面，
可以試吓用清水洗面㗎

我都試過用阿原嘅番梘，
唔係冇效果嘅，但係我個人覺得不過不失 ，
以佢嘅價錢，可以再好啲

我都覺得好感動呀

哈哈， 你咁講都幾有趣

加油加油啊

好想試下 但本身返工一定要化妝 搞唔掂

用粉狀啦~

我覺得係啱俾果D亂用護膚品
又化學劑人工物料乜乜乜
10幾個step進貢哂俾比護膚品牌
無事搞到有事嘅女女
停用D毒品咪好返哂囉

利申：
20歲前之都用水洗面兼無化妝
就算而家都係用日本牌子護膚品(韓國D垃圾係不會試的)
朝早極少護膚，夜晚都係一時有茶一時無茶
或者搽咗防曬都懶到PK用水洗面
一路俾人話皮膚好好
青春期，捱夜，食熱氣嘢，背脊都唔會爆瘡
(其實我覺關基因事多D)

乾肌同路人
我本身係乾肌而且黑頭多，用皂洗完面忍到頭一個鐘乾到仆街之後，其實身體就會調節返啲油份，我個人黎講大約要兩個星期就適應到。
當然去到冬天好乾嘅日子就未必可以忍受到，但到時你嘅膚質已經俾之前強壯好多啦

依半年突然皮膚好易敏感生瘡
後尾上網search至知係閉口粉刺
試過兩個月肌斷食係好左，但之後返工要化妝又差返
依半個月肌斷食返，但好似仲嚴重左

你講得無錯呀，基因都係一個好重要嘅原因，

而且肌斷食都只係將問題減少，
希望皮膚做返自己做到嘅嘢，
所以唔一定會將皮膚變成100分 ，
而係令到皮膚重拾返自己嘅調節、保護、更新機能

聽到你咁講，我都戥你開心呀
喺肌斷食嘅過程入面，堅持真係好重要

屋企得一舊皂
可唔可以用佢黎做曬所以野？（洗臉洗頭搽身）

你試吓等多幾個星期啦 ，
可能要過皮膚一兩個更新周期，
先至可以回復返好少少 ，加油啊 ！

其實最好就用返純皂，
最好係無色素、無防腐劑嗰啲嘢，
呢一樣就要睇返個成份啦

我係乾肌
就算用溫和嘅洗面奶 洗完都好乾
如果30分鐘唔搽野 就好大機會乾到敏感 跟住兩面頰同額頭係咁生油脂粒
咁樣都可以肌斷食？

用番梘感覺冇咁乾

有無一舊沖涼同洗頭既推薦？

因為洗面奶都會有介面活性劑，
佢加入去護膚品嘅原因，
係令到護膚品入邊嘅物質可以進入肌膚，
但係，介面活性劑會破壞皮膚嘅構造，
導致皮膚水份蒸發，變成乾燥肌膚。

所以都係用返冇介面活性劑嘅嘢啦～

全個人poo free，爽! 全身唔用任何清潔劑只用清水, 洗碗用茶籽粉, 頭髮poo free之後柔軟左同頸之前有濕疹好返

都幾肯定濕疹元兇係沖涼液同洗頭水

做咩唔再post呀

Dr Broxxxx's
佢洗面洗身洗頭都冇問題

沖完涼用castor oil / jojoba oil 查身, 面就用玫瑰果油/ 乳木果油

雖然我對濕疹冇乜認識，
但我都覺得，過度清潔（例如介面活性劑）對皮膚唔係咁好

身邊好多朋友唔化妝之後
皮膚真係好左好多
素顏望落仲有精神

有興趣頭髮都poo free既話，可以睇下facebook既page 「我愛poo-free」，見到愈黎愈多人poo free好開心呀

冇錯冇錯，粉底液一定有介面活性劑，所以一定會對肌膚有害 。
而粉餅方面，都會有 zinc oxide 或者 titanium dioxide，
呢兩樣嘢一接觸紫外線，就會產生自由基 。
而佢哋粒子越細，活性亦都會越高 ，
如果入到肌膚入邊，就會引起皮膚問題，
所以最好都係少啲化妝

其實我之前無睇過肌斷食呢個詞，但睇過一本日本醫生寫有關護膚品黑心問題嘅書，太多年前睇，書名已經唔記得。
見樓主講咁多皮膚方面，我分享下頭髮方面先
首先我本身係油性髮質，早上洗完頭去完街到下午已經髮根好'立'，而且頭頂點吹頭都好扁好撻果種。
後來接觸到shampoo free呢個詞 就改變左我廿年油頭嘅人生啦 真係無誇張
一開頭我係先停止再用護髮素！停止再用護髮素！停止再用護髮素！好重要！然後頭髮'cake'到仆街適應期大約都係兩個星期。然後就到洗頭水嘅選擇，轉左用啲無咁多添加嘅牌子洗，淨係用洗頭水。
適應期過左之後就用皂，淨用皂比淨洗頭水更加'cake'，洗完頭要用更多嘅時間去梳番順，但只要有恆心同忍耐，就可以見到改變
當你堅持到一段時間後，最大嘅驚喜就係你會發現你嘅頭髮有光澤得黎唔再扁墶墶
各位油頭人共免之呀

本身都係用清水洗面
天氣熱大汗就會用洗面奶洗
暗瘡無咩但黑頭好多
用皂既話摔唔摔到黑頭

多謝你嘅分享呀
我用皂洗頭之後，頭髮都係喺唔使用護髮素嘅情況之下，仍然都有光澤

如果係大汗、多油，
可以試吓用皂洗面架 ，只要唔好過度清潔就得啦

男仔要gel頭好難唔用洗頭水 有時仲要洗兩次先甩得曬

最好都用少啲hair products啦
如果要用，可以試吓用皂洗頭嘅

你朋友是不是青春期開始用？
青春期係唔建議肌斷食
因為本身身體油脂旺盛
但過左青春期可以開始實行

有時放假係屋企，或者到冬天，都可以用清水洗，始終油頭好難完全poo free，希望日子再奈啲可以段練到啲髮質可不只清水洗頭嘅比例再高啲
Btw呢幾年嘅心得係飲水量同油頭髮質/乾肌好大嘅直接關係，飲多啲水呀各位同路嘅人

最憎呢啲男仔 皮膚好過啲女 你叫我呢種皮膚好差嘅點生存

如果本身皮膚幾好
日日都係用清水洗面
但鼻個d間唔中有黑頭
需唔需要肌斷食
因為驚越整越衰

Hi kata 我係米識你

如果我有用液體化妝品然後用缷妝水落妝 最後用梘係咪都唔得 ？

我都用皂洗左2年
用開ivory嗰隻
不過有時洗完會覺得好乾
而且都仲係成日出油
可能本身皮膚差
不過暗瘡真係冇曬

試過一排都剩係用水洗面
皮膚係好左好多
但之後返工要化妝就唔得喇，落完妝勁乾一定要查d 野
同埋唔查cream 驚第二時有皺紋

暗粒多用唔用得 可唔可以消除佢？

無錯

青春期油脂分泌旺盛，
只係用清水洗面，可能唔夠力清潔，
所以可以考慮用皂，加強清潔能力

冇錯呀，同時要做好內在嘅嘢先得

肌斷食本身就係話唔用護膚品，
只係用清水或者純皂洗面～
你可以用皂洗面嘅，但係可能只係集中清潔個鼻，
避免泡泡長時間停留喺面上面，
就唔會有過度清潔嘅問題架啦～

上面都講咗，液態化妝品同埋卸妝水，好大機會都有介面活性劑，會破壞皮膚，令到皮膚乾燥架

所以如果要化妝，最好用返粉狀啦，而且皂可以落到粉狀嘅化妝品，咁就唔使擔心啦～

有紋又鬆
好難唔用

其實我而家用皂洗面，夏天都會有出油嘅問題，
唯有用紙巾好輕力印一印～
不過做到減少暗瘡已經好開心

我都係用緊皂洗面

就係因為落妝嘅產品會有介面活性劑，所以先會越來越乾，
而且個cream可能都會有

所以如果要化妝就用粉狀啦，而家有啲粉餅都唔會太乾

又簡單又平

十幾歲生到廿幾歲
中醫西醫咩護膚品都試過晒都係冇用
肌斷食咗兩三個月
冇再敏感暗瘡少咗勁多
冇再生石頭瘡
食熱野多先會生幾粒不過幾日就會好
一個禮拜化一至兩次妝
淨用遮瑕膏落妝淨用卸妝水
化妝前用爽膚水
化妝都冇話生多咗暗瘡
卸妝如果太用力會敏感
原本仲有濕疹嘴唔搽潤唇膏會痕又腫又紅又甩皮
肌斷食咗一排先介潤唇膏
竟然冇紅腫痕只係甩皮
而家連甩皮都好少個嘴好似好返晒咁

其實有紋應該係因為皮膚乾 ，
所以真係唔可以過度清潔 ，
而且唔可以用有介面活性劑嘅產品

想問你介紹的皂，直接過水，D 頭髮會唔會立黐黐?
我之前試過用其他皂會整到啲頭髮好笠，所以先至用Lush, 直接過水就冇問題

你有無化妝架樓主？

化妝既人係咪都適合肌斷食？

利申：成撚日爛面既化妝撚

真好真好

我之前都試過用啲番梘有呢個問題，
但宜家我用呢舊完全冇笠嘅問題啊
都係直接過水就搞掂

肌斷食好似要配合補濕
留名學野

以前用任何洗面奶護膚品都好似有種
又痕又脹嘅感覺而家咩都唔用反而舒服咗好多
雖然洗完面會有少少甩皮但其實唔搞佢
隔一陣就會啲皮膚就會自己平衡返

男想買皂 可以去邊

我上面講過啦，間唔中會化妝，
但都只係用粉餅，化好薄，甚至只係局部化

化妝可以肌斷食呀，但都真係盡量避免，
要化就用粉狀嘅嘢啦，同埋分量要少
可能只係局部化咁囉

我以前都皮膚唔好架，
肌斷食一開始嗰陣都幾難捱，
嗰陣冇化妝都自信心低架⋯⋯
不過過一段時間就會見到皮膚有改善

可以只係用水洗面;
如果用皂嘅話，要留意唔可以過度清潔。
唔過度清潔，就唔會有乾嘅問題。

如果用清水洗面都乾嘅話，可以用超少量嘅凡士林～

無錯，健康嘅皮膚其實可以自己平衡返㗎

如果洗完面好乾, 可能係隻洗面產品唔岩你

你係用嚟洗面？ 成分簡單安全嘅就得架啦～
因為我唔知你皮膚本身係點，所以都答唔到你啊

有時真係咩方法都冇用就真係會豁出去
同埋試過用護膚品就覺得
一般人好難知道啲成份係咩
啲sell屎成日話一開始用敏感係正常
因為之前冇用慣
事實係根本唔啱用

絲打平時化唔化妝？

所以可以用返清水洗面，
或者用冇介面活性劑嘅嘢 ，
例如成份簡單嘅皂 ，
但都記住唔可以喺面上面停留太長時間

請追post

有時皮膚敏感，可能係因為產品太刺激，或者肌膚結構已經受傷

Sor見到了
我平時係濃妝撚
唔用護膚品驚化唔到妝

我以前都會乾到敏感
後來用咗一排Physiogel就冇晒敏感
不過就幫唔到暗瘡
用完仲會有啲立好似有層野係面
開始肌斷食一下子咩都唔用
又冇咗乾到敏感嘅情況

油性皮膚肌斷食要配合埋早睡早起先WORK
唔係就狂爆瘡

係呀！我細個都冇敏感架
大咗睇西醫開始就有
後來用埋啲護膚品就更嚴重

唔該晒

唔緊要唔緊要
你試吓護膚品同化妝品都慢慢減少用量啦 ，
一時全部野都唔用係難啲嘅，
而且肌膚都未必接受到一夜之間無咗外在嘅幫助⋯⋯

Good good good

開始左差唔多一星期
兩個月前大病完個下巴位係咁生暗瘡石頭瘡
用哂洗面膏搽cream mask都無用
而且洗完面一出街就會痕 同埋出好多油
依家淨係用清水洗面同訓教前搽暗瘡膏
皮膚無再痕 暗瘡雖然未好哂但好緊

對對～所以最好就內外都要做返好

咁係咪防曬都唔好搽？

依家一個星期姐，
過多幾個星期，皮膚應該會自己調節返架啦
加油啊！

係呀～

因為市面上嘅防曬產品，都會含有紫外線吸收劑或者散亂成份 ，
呢兩樣野都會將介面活性劑當成乳化劑，
所以簡單啲來講，防曬產品都係會有介面活性劑，
都係會破壞皮膚嘅構造⋯⋯

所以戴帽同開遮啦～

我就冇搽嘅但係又唔覺啲印深色咗
反而淡得快咗
未肌斷食之前有一排壓力好大
爆咗一大撻而家個撻都淡咗好多

我都係呀，皮膚而家都係有少少印，
但都唔用防曬產品，我會盡量避開太陽，
讓時間沖淡一切

留名想試

有啲乜嘢原因唔開始啊？

樓主有用粉餅 係咪無用落妝就用皂洗面？？
本身無暗瘡 但呢排兩頰乾到甩皮 玩唔玩得呢個

冇錯呀，我有時有用粉餅，
但都只係用皂洗面，
有化妝同冇化妝都用同一舊皂⋯⋯

如果你乾到甩皮就唔需要用皂啦
冇化妝嘅話，用水洗面可能已經可以。

但如果你有化妝，應該要用皂先洗得走粉狀化妝品

介唔介意講你幾歲？ 我乾肌work 唔work?

係用碎粉代替防曬
碎粉有折射能力 可以防曬

同埋我份工要化妝，呢個係最大問題

唔防曬仲傷皮膚
用碎粉可以唔洗落妝 或用純皂洗面都ok
利申：已肌斷食3年幾 仲keep到童顏&俾人讚皮膚好

我上面提過我係大學生嘅年紀，2字頭

乾肌最緊要係唔可以過度清潔，
停止用護膚品，即係等於停止接觸介面活性劑，
已經可以減少水分流失

所以乾肌唔一定用皂洗面，
最緊要唔好過度清潔，同減少接觸介面活性劑～

用粉狀化妝品

原來我呢家用緊嘅方法有啲似肌斷食。我之前成日生瘡，睇醫生之後反而生得更多。心灰意冷之下就淨用皂洗臉，然後竟然生少左好多暗瘡，但排卵期或經期就生一兩粒cystic acne(細粒兩三日冇左但有小小紅，大粒兩三日已有膿頭)同埋一啲細暗瘡(1,2日就平返).
我個人認為本身皮膚容易生暗瘡嘅人唔好成日用acne gel, 因為真係容易有暗瘡爆發。同埋我之前用過一啲以為標榜天然，乜春皮膚類型都得嘅面霜，第二日就開始生瘡。所以如果有人試過查乜都生瘡，連睇過醫生食抗生素都不停生暗瘡嘅人，我建議你地可以試下呢個方法。但係，我認為有中度/嚴重暗瘡最好睇醫生先，因為我見我身邊有暗瘡嘅人睇醫生都好快好返，唔得最後先用呢個方法。

所以如果啲碎粉有防曬，就即管用啦
但液態嘅防曬產品，就可免則免

無錯， 問題嚴重最好快啲搵醫生

其實我都實行咗接近4/5個月，但有時忍唔住用mask，的確係好咗，本身好多暗瘡。泛紅都少咗超多

但係我覺得先孔同黑頭唔太大幫助，樓主點睇？

毛孔呢方面，我反而覺得肌斷食令到我啲毛孔細咗少少 ～
雖然只係少少，但都已經好開心
黑頭都少咗，尤其係鼻頭嗰啲

洗頭唔用洗頭水真係唔掂
但已經好多年用清水沖涼同洗面
就咁用水沖效果好好
唔會洗走晒本身皮膚天然殺菌油脂分泌

一開始會好似唔係咁穩定
但皮膚真係會自己調節

少左好多暗瘡

我之前都好多暗瘡，但係我覺得除咗肌斷食有幫助之外，你既飲食都好大影響。煎炸食物唔食就基本啦，奶類食品真係好多影響，唔只係普通一杯牛奶，蛋糕/咖啡/珍珠奶茶有奶類既都唔好食。

代糖都係，唔好食咗多添加糖。飲水夠真係好重要，我會日日都mark低自己飲幾多，仲要計返自己既身高/體重應該要飲其多，唔係所有人都係8杯水。推薦個app叫iDrinkWater ，迫自己飲水

除咗水之外，其他飲品都唔好飲

雖然咩都唔食得好慘，但係鬼叫我天生皮膚差咩

利申：有時都忍唔住，但係個段時間少食的確會好咗

殺菌嗰句非常重要

係咩 可能係我問題

對對，我一飲牛奶就玩完

咁肌斷食都唔係萬能嘅
改善咗暗瘡泛紅嘅問題已經好好啦

我飲奶同食海鮮都係最易出事
飲奶會即時就痕

如果化妝就用礦物粉，返工無得唔化
係碼無咁傷

牛奶、牛肉真係唔好食

咁防曬點算？
用左又要落妝
定係都係用皂就得？

用粉狀用皂就落到～
擔遮戴帽好重要

Bare minerals 隻粉狀粉底ok？個sale同我講話佢地隻粉狀粉底可以就咁用洗面奶落 唔好缷妝產品都得 但我驚得濟都係會用返缷妝水
宜家聽到樓主講肌斷食好似好好咁 好想試下呀 皮膚差到乜咁 又暗瘡又暗粉又毛孔粗大又外油內乾 搞到我好頭痕 想皮膚好啲都無辦法

其實如果想短時間去到最好，最好就係完全唔化妝

或者你可以試吓唔用洗面奶，轉用成份簡單嘅皂洗面

如果你可以唔化妝，就唔使擔心落妝落唔乾淨，
咁就可以避免使用介面活性劑嘅產品～
有機會改善到你外油內乾嘅情況

如果真係要化妝， 不如就只係局部啦
同埋用量少少就好啦

用洗髮皂洗頭之後
感覺好笠
係唔係隻隻都會咁樣

有機會係隻皂唔啱你用，
亦都有機會只係初期反應～

你可以試多一排再決定轉唔轉皂

唔好介意我咁講，我對肌斷食好有保留
大部分人肌斷食點解會有效係因為佢之前亂鳩咁用護膚品
例如油肌走去用乾肌野，咁梗係唔用好過用啦
用錯產品之後肌斷食無錯係會有好處，呢個係必然的，但係唔係斷食呢樣野令你好轉，係因為你停用左有問題嘅產品，我覺得呢樣野要搞清楚

另外唔做防曬/油肌唔做控油/乾肌唔做保濕盲目斷食係會死人
曬做成嘅皮膚老化一但出現左就救唔返
油肌唔做控油只會做成一個好好嘅環境俾暗瘡生長
乾肌更加唔洗講，叫一個夏天啲皮膚都乾到龜裂嘅人唔好查野？

另外見你好推皂，我覺得亦都係有啲問題的

洗面皂一定係鹼性嘅，因為佢用皂鹼做嘛
即係PH9~10左右,而皮膚PH 係5.5左右
太酸或者太鹼對乾性皮膚同埋敏感皮膚特別唔好,因為會刺激到佢地,同埋洗完面會繃實晒
但係就算你係油性皮膚只係影響無咁犀利，影響一樣有
因為皂鹼係最易同皮膚嘅角質蛋白結合，長期咁用會做成皮膚粗糙老化，呢樣係點救都救唔返
當然好多人好迷戀洗完果個好清爽嘅感覺，呢樣野都係鹼搞出黎

想問下咩護膚品都唔用
咁保濕MASK敷唔敷得

中學個陣點同
青春期

我都係皂洗臉+防曬only
我覺得防曬就點都要搽
uva對皮膚傷害太大

我唔清楚係咪大部份人亂咁用護膚品然後搞到有皮膚問題，
但係肌斷食嘅重點的確係，停止肌膚因為保養過度而造成嘅問題 。

唔用防曬產品係因為成份嘅問題，但平時日常生活都要盡量避開紫外線，而唔係行喺太陽底下但唔戴帽 。

亦都冇講過乾性肌膚完全唔使做保濕，而係要用一啲冇介面活性劑成份嘅保濕產品，日本作者有提過可以用凡士林，但絕對要係非常乾嘅情況之下先至要用 。

油性皮膚唔需要用控油產品，係因為肌斷食會令肌膚嘅循環周期恢復正常。
當肌膚恢復厚度，粉刺會變得不再明顯，皮脂腺亦都會漸漸縮小，改善出油嘅情況，但留意，不一定會變成中性肌膚 。

而長年使用保養品同埋化妝品嘅人，會因為產品防腐劑嘅影響，令到肌膚嘅正常菌叢平衡被破壞，令到真菌繁殖，引起皮膚問題，例如暗瘡菌嘅問題 ⋯⋯

而且我都清楚講明，乾肌唔一定要用皂洗面，而係要視乎自己嘅情況 。

即使係弱酸性嘅洗面產品，如果含有介面活性劑，一樣會對皮膚造成傷害，有機會造成乾性肌膚 。

而且介面活性劑有一個特點，就係無論點樣仔細沖洗，都係一定會殘留係肌膚上面，造成不良影響 。

但係如果用成份簡單嘅純皂，一嚟係冇咗介面活性劑嘅問題，二嚟係當肌膚逐漸回復健康，肌膚會有能力自動調節酸鹼度，洗完面之後會變返弱酸性 。

所以最緊要係睇返自己皮膚嘅情況，適量同埋適當清潔就得啦

冇錯呀，護膚產品能夠令美容成分滲透到肌膚裏面，就係靠介面活性劑來破壞肌膚嘅屏壁
而且當化學產品進入到毛孔入面，毛孔周圍嘅組織有機會會為咗排除異物，就會開始發炎，肌膚變得紅腫。

我都認同防曬非常非常非常之重要 ，
因為超級怕曬黑同埋好容易曬傷，
但係我會帶帽同擔遮

我覺得肌斷食好睇人
以前青春期狂生痘到過左得返痘印塊面紅卜卜（應該去到yr2) 都係一直無用護膚野，朝早用水洗面，唔化妝，防曬都唔用。同你講要做既野差不多做齊，但皮膚無好過 係到yr2去左做facial，再用skinoren同著重保濕皮膚先開始好，當然都開始用防曬 係明顯地好左好多，連朋友都問我做過咩黎

所以肌斷食對我係唔work的

上面都有其他人提過，肌斷食有機會只係對一啲一直過度倚賴護膚品嘅人有改善嘅效果

毛孔會唔會粗
同面色泛黃 暗啞
混合肌 暫時護膚品都係用肌研化妝水同面霜

太長唔quote 啦

保養過度唔好呢個大家都同意 就唔多講

防曬果樣野，其實日常生活唔會避得開紫外線，even 你長期係屋企/室內因為你會有窗，紫外線係會穿過窗走入黎，而就算無窗，室內嘅燈光，電腦等等都會有，如果廿四小時帶帽我擔心對頭皮都頭髮嘅健康都唔係幾好

另外想搞清楚一樣野，凡士林係石油副產品，由於係呢啲本身係石油長期用係好易塞毛孔，因為你唔會好似化妝品咁卸走佢，仲有就係凡士林自己無任何嘅補濕成份係度，佢只係做到一層膜封住水，所以如果你本身皮膚無水用凡士林只會愈黎愈缺水

油性皮膚唔需要用控油產品呢句說話太離地啦 俾好受油困擾嘅巴絲見到會激死佢地
毛孔入面嘅「油」黎自毛孔嘅皮脂腺體，入面充滿可以製造分泌皮脂的細胞，不斷地製造皮脂，而且堆積存放在細胞裡。
皮脂腺體，屬於Holocrine gland，唔係只係將所製造的皮脂洩出，而係連同整個細胞一齊

而holocrine gland 嘅細胞，係會不斷再生新細胞來替代脫落減少的數量
係皮膚生理特性，係無得變

而皮脂腺體的發達程度係同遺傳有關，受控男性荷爾蒙嘅分泌量，而荷爾蒙嘅濃度高低又受控於年紀，所以除左年齡增長、食藥去干涉身體入面嘅內分泌之外，唔存在任何可以永久改善出油嘅方法。所以你講嘅「當肌膚恢復厚度，粉刺會變得不再明顯，皮脂腺亦都會漸漸縮小，改善出油嘅情況」亦都唔存在呢個情況

「長年使用保養品同埋化妝品嘅人，會因為產品防腐劑嘅影響，令到肌膚嘅正常菌叢平衡被破壞，令到真菌繁殖，引起皮膚問題」咁如果用啲無防腐劑嘅化妝品係咪又一定無呢個問題？防曬劑會破壞菌、難道無其他成份會？將所有野推晒俾防腐劑有啲唔公道喎

「而且我都清楚講明，乾肌唔一定要用皂洗面，而係要視乎自己嘅情況 。」
我都清楚講明左皂唔至對乾肌有影響，原因係皂鹼同角質嘅化學反應問題，除非你話你啲皂無皂鹼果隻啦，咁樣又係另一個問題。

我同意介面活性劑係唔好嘅野，呢樣都唔多講

「肌膚會有能力自動調節酸鹼度，洗完面之後會變返弱酸性」
我無睇過有journal /research 有指出過呢樣野 可唔可以求source 俾我學下野

如果肌膚冇咗刺激，膚色一定會變返均勻啲架

所以乾性肌膚絕對唔可以過度清潔，如果過度清潔，唔會好似你講咁樣，就算用咗凡士林，都唔知有啲乜嘢濕可保

油性肌膚唔用控油產品，係因為護膚品裏面嘅成份令到產品本身有可能弊多於利，如果你接收到防腐劑或者介面活性劑嘅情況，絕對係可以放心使用嘅。

而且肌斷食唔係令到皮脂腺唔再分泌油脂，而係唔會因為壓抑佢或者刺激到佢，而反而促進皮脂腺分泌更多嘅油脂。

無錯，冇防腐劑嘅化妝品係可以避免影響皮膚上面細菌平衡呢個情況。其他成份我唔清楚， 我亦都冇講過只係防腐劑會造成咁樣嘅情況，而係講出防腐劑係有機會造成咁樣嘅情況。

（宇津木龍一 「肌斷食計劃」）

（菅原由香子 「減法美肌」）

其實皮脂線係唔會受刺激而分泌多啲油的
最簡單咁講皮脂線係會受荷爾蒙（難控制）、溫度（勉強可以控制）、天生因素（完全唔能夠控制） 其實關於皮膚出油呢樣野近呢廿年多左好多研究，都幾成熟，好多野都已經蓋棺論定左

我想要嘅係journal 或者research 唔係書呀 係呢個有錢就出得書嘅世代，就算出得書好多都係9upper
我見到兩位都係醫生，相信佢地寫野會引journal 嘅 有時亦都可能翻譯翻得唔好所以有好多野未必係咁嘅意思，所以我比較想睇返佢原本引果份journal/research會準確啲

另外就係好多野都係觀點與角度 用得開心就好，只係我覺得有啲野是其是，非其非。客觀地有對錯嘅我覺得應該指出 其他就著重自己嘅感覺就ok

一直覺得呢個方法只適合本身皮膚唔差無乜大問題偏乾既人用
叫個油性皮膚既人係香港而家咁既天氣唔用洗面產品唔加保濕
塊面d面油一定多到可以拎黎炸野

用清水洗面過幾個鐘個t字位好多油可以點搞

肌斷食係俾一直依賴護膚品而造成問題，然後想回復肌膚機能嘅人

又唔算大汗但大熱天時會出汗就會洗一洗等佢唔好油立立
係黑頭唔知點清煩啫

樓主本書圖書館都有 冇錢買都可以借黎睇
我都肌斷食左半年，3年暗瘡解決晒
市面暗瘡產品，中西醫都垃圾
成日屈尻我清潔唔乾淨，唔早訓 曬尻我錢

明白，其實係因為我有追開你開嘅一個 post ，見都係引書同大家討論，所以我以為我都可以引書姐

我都相信醫生作者寫嘅內容嘅 書中無quote係引咩journal，所以我都答唔到你了

無錯，自己用得開心就最好

原來有追開我po
話說其實要我引返journal 出黎係有咖，不過我諗無咁多人咁有性趣就真

請問你用呢方法用左幾耐到先見效？同埋減唔減到暗粒
多謝絲打詳盡回覆 等我遲啲都試下先

我見ig間賣手工皂嘅shop幾出名 叫lilithandmade 有冇人試過佢啲皂？

頭一個月個成效係最明顯嘅，係直程見到洗面都會有白頭浮出嚟 ，
同埋面上有少部份會有輕微嘅甩皮，但又唔會乾到笑都笑唔到咁樣

一個月之後到依家，個進步唔會話好明顯，
但都算穩定地改善，冇話突然之間又再爆瘡

而且啲暗粒同埋暗瘡間唔中真係生嘅話，
復原嘅速度係快左勁多，
數量亦都越來越少

當然唔洗搽最好啦，但有啲皮膚比較白嘅人好易起雀斑，去行山或者户外運動又好難完全靠遮嘅時候都可以揾啲無咁傷身嘅防曬嘅
我又分享下啦
簡單講防曬成分大分為兩種啦，化學性防曬同物理防曬，化學防曬: 身體吸收->排出; 物理防曬:阻隔同遮擋。化學防曬就係身體吸收左嘅野你無辦法知佢排唔排到出，亦唔知啲化學野對身體嘅影響; 而阻隔原理嘅物理防曬就仲可以洗走。
結論，快啲掉曬屋企所有化學性防曬佢 必要時好需要用就用物理防曬嘅產品
不過都係果句，可唔搽嘅就唔好搽，可唔化妝就唔好化

冇錯呀，要揀嘅話真係只可以揀物理防曬

而且防曬對暗瘡皮膚都超級重要，
如果大量嘅紫外線接觸到皮膚，角質層就會受傷，
皮膚嘅含水量就會降低，令到發炎嘅情況越嚟越嚴重
所以唔搽防曬都要避開陽光啊！

塊面冇咩新瘡，但好多暗瘡印，幾個月都退唔哂，加上個鼻好多黑頭。試過一排肌斷食，淨用清水洗，但摸下個鼻，好多油脂廢物屯積嘅感覺，就忍唔住到洗面奶洗一次。我覺得清水洗到面頰但洗唔乾淨個鼻。我呢個情況應該點搞？

你地用咩皂洗頭?我個頭好易出油同好薄唔知啱唔啱用

我依家都仲係有好多暗瘡印啊，
但係我相信佢應該會慢慢自然退去嘅⋯⋯加油啊

如果你真係想再乾淨啲，可以試吓用皂洗啊～
淨係覺得個鼻洗唔乾淨，都可以淨係用皂洗個鼻㗎 ，
但都係嗰句，適度清潔就得啦

追post啦，洗頭用嘅番梘之前有講過架

我都肌戒左差唔多兩年了
發現生親暗瘡都快謝左好多
暗粒都感覺少左
會堅持

嗯嗯，我有有同樣嘅感覺

加油呀

lm

由細到大冇用過洗面奶
一係用清水，一係沖涼沐浴露查埋塊面一齊沖，等唔等肌斷食

清水嗰部份係，
但係如果用沐浴露去洗埋塊面，就不是了
原因方面可以睇返之前嘅post呀

好心樓主你唔好係到害人喇
皂係鹼性嘅，皮膚係弱酸性
長期用皂係會損害你既皮膚

我開呢個post唔係為咗害人
酸鹼度我已經唔想再講了
都係嗰句，大家自己可以做自己嘅決定，
我喺呢個post從來無攞住把刀逼人肌斷食／只用水／只用皂

唔該絲打，買舊試下先

用清水洗臉而又覺得自己皮膚好嘅巴絲
可唔可以影張相畀大家睇下？

肌斷食係講緊d 用開化妝品多化學物質skincare 然後停用回歸返皮膚本身嘅自理能力

咁成班本身就冇用護膚品化妝品叫咩肌斷食

我自己一年365日起碼360日有搽防哂
擔遮同帶帽對我唔可行
返工條路太多人擔遮比人睥
Lunch自己一個出去食又唔會帶咁多野跟身
帶帽d同事又覺得怪

不過我覺得用番皂沖涼正過用沐浴露
皮膚乾個時搽椰子油上身放一陣再沖涼沖完好滑

對呢個post好有同感
今年21歲
以前一直用開清水洗面
連防曬都冇茶 冬天只係茶下俄羅納英咁
皮膚一直好好(唔係自己覺得 係身邊啲朋友同事都咁講 仲問我點保養)
只係period期間額頭會爆一兩粒瘡仔

直到一年前貪得意拎左家姐枝洗面奶黎玩 (仲記得枝野係雪花秀蝸牛洗面奶)
洗完即刻黎料 覺得皮膚即刻變得好乾 好緊
第2朝 額頭就出左啲暗粒同粉刺
個次之後 我都係繼續用清水洗面唔茶野
但係d粒粒仍然係度
然後我開始上網爬文，研究下唔同skin care product既成份，再揀左一啲toner,洗面奶黎試
結果個額頭冇好轉不特止 粒粒仲多左
嗰排真係好唔開心 因為皮膚一直冇試過咁差咁差
最後我停用啲護膚品 情況就冇再惡化落去了 但係額頭原本既粉刺仲係度 而家都係冇辦法整走佢地 有時仲會變做暗瘡 表示好後悔當初唔應該用枝洗面奶
奉獻皮膚本身冇大問題既絲打 都係唔好搞佢 皮膚本身就有自我復原機制 長期用一啲化學野 可能會搞亂個機制 令皮膚反而差左

雪花秀冇出過任何蝸牛嘢喎⋯⋯

有大約年幾兩年好喜歡用手工皂洗面，初期覺得洗完皮膚幾舒服，但漸漸開始覺得勁易乾，敏感同泛紅
之後轉返用溫和嘅洗面產品（通常會揀有胺基酸嘅）先改善返

至於活性介面劑，我會揀一啲會用非SLS 嘅護膚品，近年甚至會盡量揀organic嘅護膚品。其實揀到啱自己用嘅，真係唔需要一刀切乜都唔用，特別係現在啲空氣咁差，幾乎要戴防毒面具出街，好難想像單用清水會洗得乾淨

自膠 係tony moly先啱

韓系中、低價護膚化妝品，
有時會太多香料等不必要添加成分，
所以要小心選擇
當然最好就乜都唔用啦

Titanium dioxide 二氧化鈦（物理性防曬乳成份）：
幾乎不被皮膚吸收，也未見對健康有害的報導，超過70%的防曬霜中使用。

Zinc oxide 氧化鋅（物理性防曬乳成份）：
氧化鋅在皮膚護理產品中有很長的歷史，使用範圍也廣泛，目前沒有有害健康的報導。有超過30%的防曬霜中使用。

Octocrylene 奧克立林（2-氰基-3，3-二苯基丙烯酸異辛酯）(化學性防曬乳成份):
通常和其他UV吸收劑聯合使用，以達到較高的SPF值，但該物質暴露在UV光下會釋放出氧自由基。

後者先會產生自由基~~
zinc oxide同titanium dioxde係常見嘅物理性防曬成份 比起化學性防曬 好安全 同唔易引起敏感
一般用30spf pa++物理防曬就可以阻擋到~96%UV

不過同意絲打用少d護膚品嘅講法
有暗瘡應該睇醫生 敏感肌就應該用少d護膚品 減少刺激 乾肌用水洗面同輕和去角質已經足夠

自己係油肌 有時生幾粒暗瘡 好多粉刺 用植物油代替代護膚程序 好返好多

情況差唔多有次去日本買左枝toner加乳液試,一用即刻生粒粒,嚴重到太陽穴都有

（自 菅原由香子 〈減法美肌〉）

總之無論如何，決定用面部產品前一定要做好功課 ，
有嚴重皮膚問題都要考慮睇醫生

護膚品我唔敢定，因為我用緊護膚野係for sensitive skin, 依家轉埋用organic brand仲好。反而化學野呢個我認同
因為化學野真係好傷皮膚 好似化妝咁，我呢排開始化得多個時皮膚同時差，所以開始戒甩唔化。所以與其斷，不如戒化妝品仲好。（不過明白有d工無得唔化 ）如果除左返工之外，其他時間唔化，再護理好我覺得仲好

但講到底搵skincare真係要搵岩自己。如果本身皮膚好既唔洗搞咁多野係真既

打風無嘢做，留喺屋企，寫吓嘢先⋯⋯

我想講其實喺呢半年肌斷食入面，我好想多謝我男朋友仔
因為諗返起，exactly兩年前，就正正係我啱啱識佢嗰陣時。

其實我同我 ex 拍拖到後期，
皮膚突然有暗瘡問題。
而我個 ex 都成日會介意我皮膚嘅情況，
而我自己嘅自信心都變到好差⋯⋯
後來好快就飛咗佢

之後把心一橫，喺2014年年尾去左睇皮膚科。
嗰陣時無乜零用錢，
但都決定要搏個希望 。
然後我記得嗰陣等一次睇嗰陣，
診金 $600，
加埋 2星期抗生素、洗面膏、藥膏就總共約 $1200。
然後每 2個星期覆一次診。

睇咗2、3次，我就轉咗去普通診所，
醫生都係開同一隻藥，
個藥嘅份量係 1個月，費用只係 $600。
跟著我就由2015年年頭食食食食⋯⋯
食到8月皮膚好好，而且穩定嘅時候就決定停藥 。

然後8月尾就識咗宜家個男朋友⋯⋯
嗰陣就係我食咗抗生素（四環素 doxycycline ）接近一年後停藥之後皮膚好好嘅時候 。
當時嘅皮膚狀態係差不多人生最穩定嘅時候，
用任何護膚品化妝品都無乜問題，
而且連喺大學 ocamp 都會俾人讚皮膚好⋯⋯

但開始拍拖之後，由於已經無再食抗生素，
皮膚又慢慢生返暗粒同暗瘡

當時，我嘅做法就梗係會用好多出名好用嘅暗瘡產品、
又用化妝品遮掩自己嘅不完美。
而當然，皮膚並無改善。

然後時間飛到今年二月⋯⋯
姐係我開始肌斷食嘅時候。

因為要實行肌斷食，
我決定唔再化妝，
所以，基本上都係素顏見男朋友。
但佢竟然無好似無ex咁嫌棄我、打擊我
仲好認同我應該俾皮膚休息同復原
話我唔洗化妝都好好睇

其實⋯⋯如果唔係佢，
我一定無辦法堅持肌斷食到宜家

我想講，有一個人接受、支持不完美嘅自己，
真係好幸福

所以，我希望大家都揾到支持自己嘅人
就算無，我都會喺度為大家加油

一直都無乜茶野 皮膚keep得OK
但人大了開始注重斑同色素問題
想問下 有咩防曬啱用？
室內燈光都有紫外光唔防唔得

我依加朝早用舒特膚洗面，其實o唔ok?

Powder Mineral Sunscreens
(but best not to use anything)

界面劑, 乳化劑, 香料, 防腐劑

um.........我諗個人習慣啫，用開清水，唔覺得有問題，又唔覺得皮膚特別好，無咁煩係真嘅

其實我都覺得用皂唔係咁好
因為皂洗面真係好乾
真係頂唔順先用皂洗面會好d
基本上唔好日日都用皂洗面就ok

肌斷食同本身用開清水唔同，詳情可追post

肌斷食唔等於一定用皂 ，
皂只係可有可無嘅個人選擇，
覺得乾就唔需要用皂 ，
如果用皂，前題係適當同適量清潔，
不要過量清潔。

試過淨係用清水洗面一個星期
個鼻d油洗唔曬最黎可以好似乾左既蛋白mask成塊連埋部分粉刺撕出黎

有需要可用皂
但係係輔助，唔係一定要用

我幾年前有一段時間唔想理塊面就日日只用清水洗面
持續左都有兩個月
個陣塊面日日都只係覺得乾乾地
皮膚無話好/差到
但當我有一日想開始返謢膚後
我發現自己由油肌變左乾肌
係超級乾個隻
我除左用cetaphil隻溫和洗面之外
其他洗面對我黎講係超級乾而且會刺痛
連做facial個姨姨見到我塊面都問我搞過咩黎
未見過有人塊面可以乾到咁
而且係任何幾溫和卸妝產品對我黎講都清得太緊要
所以我根本化唔到妝 連揸防曬都唔得因為要卸妝
但好矛盾嘅係
我乾同時係會生好多粉刺
我諗應該係清潔做得唔好
但清潔力稍為好少少嘅我都用唔到

我去過睇皮膚科
佢話係清潔做得唔好 皮膚無其他問題
比左支cetaphil oily skin個隻比我
屌 一用 又即刻乾到仆街
我試下連續幾日仲愈用愈衰

總結：我唔知我只用清水洗叫唔叫斷食 如果係 我只覺得皮膚脆弱左好多 無惡意 只想講下自己個經歷

利申左先：肌斷食／肌戒毒左成幾年，依家用返護膚品，
個人經驗係：適量護膚係好過乜都唔用好多

本身細個幾夜訓都好 皮膚都好好，
但唔知點解逐漸爆好多瘡，茶野／早訓／做運動／睇左中醫都無咩用，後尾上網睇到台灣宋奉宜醫生＂肌戒毒＂呢個概念，都係同樓主講既差唔多：覺得自己皮膚係護膚品搞到咁，
所以開始盡量唔用護膚品，等自己皮膚慢慢適應，乾果陣先茶下橄欖油

一開始Ｄ暗瘡爆到 ，覺得呢Ｄ係皮膚排毒呀自己適應既過程，無去搞佢搞到留低左好多凹凸洞 ，暗瘡後尾慢慢好（唔知係因為皮膚真係健康左定係因為到左某個年齡唔生就唔生），但係Ｄ凹凸洞都仲係度

後來暗瘡生少左，但係黑頭就長期都好多，臉成日都會紅＋敏感，時油時乾（講緊己經戒左護膚品都幾年），仲要好多暗瘡印

後尾睇左好多書，開始研究下Ｄ護膚品同洗面用品，同埋唔用Ｄ雜麥牌子既護膚品，跟住皮膚慢慢咁有改善 呢Ｄ係清水洗面肌斷食俾唔到我既野

總括而言，大家有暗瘡問題一定要去睇醫生先，起碼控制住佢，唔好笠亂去信咩偏方，俾Ｄ暗瘡發炎發到會留疤果隻（我就是例子 ）

第二係，對我自己黎講，做適量及適當既護膚係比乜都唔用好好多，但我都有見到其他人乜都唔係好茶但Ｄ皮膚都好好，咁佢呢Ｄ ＣＡＳＥ係天生麗質無得羨慕 但總之於我而言，肌斷食對改善皮膚質素似乎唔太WORK

一言以蔽之，就係用岩＋好既護膚品對皮膚係有幫助既（對我而言）

有咩可以解決手臂粒粒

肌斷食適合過度依賴護膚品/搽緊藥膏既藥既人
但如果有心研究護膚品 揀成份好既護膚品
用護膚品對改善膚質會有更大成效
利申 肌斷食過

樓主依家幾多歲？我老人皮膚未必救到

追post please

肌戒毒第20日
進入左好辛苦既時期

有d冇濃既粒粒係唔係都係排緊毒反應黎？
好想去r甩佢地

嚴重嘅最好睇醫生
以前我都狂生 係荷爾蒙失調 食左藥就好翻
但依家好多印 仲有少少洞
所以盡早睇醫生 拖得耐啲印有排搞

會用去角質?

agger
暗瘡問題睇醫生最實際
夏天加暗瘡油肌再肌斷食要挨一段幾難受既日子
處理唔好仲會多左暗瘡印
除非你已經免疫到起身見到自己又多幾粒都無感覺
如果唔係就搵左醫生控制油脂分泌再肌斷食都唔遲
另外紅印代表未好返 唔係暗瘡印咁簡單

紅印代表未好返??點解嘅??!

我都有紅印 我都想知

我無暗瘡 但面好易油 同埋不斷生油脂粒 姐係白色果啲 :-岩唔岩用肌斷食 ？
平時乜野都唔用 淨係用清水洗面 但洗完一個鐘後又油返

視乎紅幾耐 短期紅可以唔洗理
但如果過左好耐應該係發炎/皮膚新陳代謝出現問題
前者可以用消炎產品(可再配合美白)
後者可以睇醫生搽藥膏 (消炎+皮膚更新)
或無限期肌斷食等佢變返正常
無可否認肌斷食會令新陳代謝正常返好多
肌斷食定用任何產品都各有利弊
比心機搵適合自己既護膚方法

由細到大都用清水洗，冇暗瘡係有油脂粒
自從大個左開始護膚（一個月不多於十次使用洗面產品）就間唔中生一兩粒暗瘡
唔知關唔關事定因為老左先生

咁如果我買啲新鮮青瓜啊蘆薈啊嗰啲番黎敷面仲算唔算肌斷食

肌斷食會用去角質?

肌斷食其中一個point係保持肌膚表面乾爽，
所以除咗洗臉，最好都係唔好用

不會主動去角質，因為健康皮膚會自然自動更新

你本身乜都唔用就做唔到肌斷食，哈哈，
因為肌斷食係for長期使用護膚化妝保養品、藥物嘅人㗎

加油堅持
唔好搞佢哋呀

樓主我依家成額暗粒同埋好蛋黑頭係鼻到
如果試肌斷食之前洗唔洗做深層清潔搞下會先
定會慢慢排哂啲污糟野出黎

利申 皮膚真係差到用手壓一壓都有粉刺噴出黎

要肌斷食就要決心乜都唔好用
點洗面嗰啲就追返post吧～
加油！

之前每日洗3次面 每次用2隻洗面野 之後差唔多每日去角質 個時皮膚都幾差下 之後肌斷食 覺得毛孔細左 皮膚好D ps 聽日肌斷食先第5日

加油堅持

點解用清水洗面 感覺上紅印會淺色左?
thx

因為你減少咗用洗面產品，好有可能減少咗對皮膚嘅刺激

本身見到話用凡士林，已經想出聲講，石油副產品其實真係對皮膚唔好架。如果要天然用椰子油更好，你以為好油，但一搽佢已經吸收晒，仲有維他命E，幫助傷口復原更快。

另一想出聲就係用皂洗面，既然都係想用更然野，點解唔用麥皮又可以去角質，點都一定好過用皂，對皮膚負擔更少。

我冇克意肌斷食，不過以上方法我已經用左兩年，原理我覺得同樓主理念都係唔用化學野。但就更為天然

乜都試過 一樣照生

我用皂真係完全唔掂
之前試過用香港手作杏仁油皂 洗身
用咗兩個禮拜 日日沖完都覺得乾到仆街
仲有用過兩個月lush啲洗頭皂 乾到啲頭髮打晒kick完全梳唔到 仲搞到好易斷
原本我啲頭髮係好順

之後都係轉返普通洗頭水同皂液算

18歲果年爛面爛到冇諗過會發生喺自己身上
全面都生 仲有好多石頭瘡
果陣戒m記 戒牛 飲多d水
用d有硫黃成份嘅mask
半年終於控制到

曾經都試過肌斷食 用皂洗面
但唔太適合我 我本身塊面乾到出油

我覺得最緊要要了解自己係咩野膚質先
肌斷食個concept係好 但唔等於同一個方法適合咁多人 相信樓主都係想大家少用外來物 等大家自然咁保養皮膚 唔用咁多化學野係啱

我自己返工都係保濕+cc cream+再畫眉就足夠
喺屋企 每星期都有一兩日完全唔搽任何野
其他就淨係保濕同去角質
有時會搽少少油
另外清潔都緊要
一日一次用cleaning oil洗面 另外用清水only

so far我同人講我以前嚴重爛面冇乜人信

都係覺得好大關係係因為本身用錯一堆毒品 所以戒左就變番好
最重要既都係皮膚本身健康 呢個都係護膚品既大前提
千奇唔好忘記初衷
好似上面咁每日洗3次面 仲要+埋去角質 真係玩命..破壞哂D皮膚層
實又易敏感 起疹 暗啞 掉皮

呢個商業世界太多大話同毒品喇 有時真係唔用好過用 除非你會去睇成份去搵
如果唔係盲目既努力都係冇用

唔好再信咩真心推介喇 佢地都係用完果下開心 自我感覺良好 就覺得好正啊 點點點嫁喇 長期都係哂氣 過眼雲煙
信皮膚科同有研究報告既成份啦

我知你地實有睇過D皮膚好好既人既咩護膚心得/真心推介
仲會覺得好有說服力TIM

但其實根本天生麗質既人 隨便用下清水已經好好
佢地就算用埋D毒品 幾年內都可以冇問題
仲會自我感覺良好 覺得自己對護膚有一套TIM
同佢地請教真係同問個 廢柴富二代點賺錢冇咩分別

有時睇下身邊D人 佢地冇用咩護膚品 但皮膚都係一樣咁好
唔好彩既仲會比D天生麗質既人嘴砲 話你做咩唔護下膚啊
明明自己已經好努力 但自己一D說服力都冇 駁唔到佢地 真係好灰

經歷過好似上面咁過度清潔>信埋D咩真心推介>每日FU面+做足三步驟>出哂問題>睇皮膚科醫生既文同片>每日都用成幾個鐘學習睇成份睇書>依家開始穩定番 但都係好唔滿意 雖然算係岩岩起步 我知皮膚周期既野唔急得既

無啦啦好似離左少少題 但都想講下

啊！想補充一點，我提到嘅爽膚水我係揀啲冇色冇味冇乜人工野同冇酒精嘅
我直頭係用花水代替

轉用左Lush 隻洗頭皂一排
頭髮清爽左
吹完頭都冇以前咁乾

Good good

我同樓主差吾多 肌斷食左5個月 成果意想不到 比多一年時間自己皮膚康復

由出世到23歲都只用水洗面
唔用護膚品 唔用洗面野唔化妝 皮膚一直都好好
但有一日無啦啦爛面 生瘡 成塊面甩皮到紅哂
出唔到街 一直堅持唔茶野等佢自己好返
但越黎越嚴重 之後去買保濕cream茶先好返
但前後都搞左兩個月

都想再肌斷 但好怕惡夢重現

試緊肌斷食 我知紅印好難退 咁應該買金縷梅純露去紅印 定繼續肌斷食?

紅印集中係一邊面頰

其實斷食概念有好多
其中一種著重夜晚斷食
如果要用嘅話可以朝早用夜晚斷食
斷食其間其實會排走左廢物
我上面有提過其實有部份情況唔會就咁斷食解決到
咩係最適合自己真係要慢慢試
但我個人話張都係朝早用少少晚上乜都唔搽
同埋防曬好重要，早上最好用揀過天然啲嘅嘅爽膚水加防曬，必要嘅加一樣要用嘅護膚品
記得唔好多就好

重申多次，個人意見所有方法都係視個人膚質而定

小sharing
本書cwb誠x書店可以買(賣晒就要訂)
但如果大家吾想買 圖書館係有得借
youtube 都有人分享過 但唔幫佢賣廣告啦
打“肌斷食” 有8條 related 嘅片

希望大家皮膚可以快啲好 唔洗依賴濕粉

用皂洗頭唔係會有皂垢咩 試過洗完勁kick好多白色一點點皂垢之後就唔敢再用

我都試過有啲皂會，但宜家用啲款皂就唔會⋯⋯
同埋有啲人話堅持一排就唔會再有皂垢⋯⋯

用皂洗頭的話，正常應該過咗水之後用醋或檸檬酸洗走啲皂垢

有啲人有用呢個方法，但我自己就無用醋過水⋯⋯
我都好慶幸自己長頭髮用皂洗頭可以咁順利同方便

本身皮膚幾乾 會唔會仲衰？
平時淨係用洗面奶+爽膚水 皮膚幾好 係有少少黑頭定唔知白頭⋯

sorry無追哂，你用邊隻洗頭?前面介紹個3隻??
同埋你本身咩髪質 因為我本身天生自然鬈又旱 好驚用完會勁乾勁散

每個人皮膚都唔同，我唔能夠斷言講到會唔會仲衰定變好

但如果你睇完肌斷食本書，
而又認同書嘅內容，
你就開始進行肌斷食啦

皂方面，請追post

我本身偏油性頭皮，長頭髮，頭髮天生直不甩，
以前用洗髮精頭髮一定會乾，跟手一定要用護髮素先得，
但宜家用皂反而唔乾，直頭唔洗用護髮素了

係咪dr.b乜乜乜個隻?

咁樣大把男仔玩緊啦
洗完面乜都唔做
btw, 我都用緊洗面皂

Yes

肌斷食 不是 一向 乜都唔做，
我唔想再講了

我肌斷食咗4日 暗瘡好咗好多但係啲粉刺多到 有冇人知過咗個週期啲粉刺會唔會消失

咁防曬呢?

以前試過1個 月 搞到我d 乾紋好出晒黎

試左三個月 早晚淨係用皂洗面
原本全面粒粒依加少左好多
但我塊面仲有啲紅印 咁我應該用咩先可以降紅
利申：敏感皮膚

一用去角質皮膚就差左

網上見好多人一開始都有呢個反應 ，加油呀

不用，請追post

肌斷食不一定能將皮膚變完美
只係將皮膚因爲依賴護膚化妝品嘅問題減緩

讓皮膚自行更新吧

Hi絲打 我都係想問防曬既野
我本身就肌斷食左四個月 皮膚好左好多 面色係由暗黃完全無粉底會死去到正常素到顏 額頭細紋無哂
我平時都有帶防uv既傘出街 但一直想搵粉狀防曬 bare minerals 果隻防曬粉完全唔得 你會唔會有推介？
另外 絲打會唔會上唇膏？個嘴唔用remover怕色素沈澱

我唔搽防曬架，
但係有時用粉餅就會有SPF15度嘅防曬，
但係我唔會當佢係防曬咁搽，
我只會當佢係搽粉餅嘅一個bonus

同埋唇膏我都唔會搽㗎，因為我個嘴唇算係敏感，
而且我都唔想用卸妝產品